---
date: '2020-05-19'
title: '闭包'
tags: [javascript]
---

## 什么是闭包

作用：能够在函数定义的作用域外，使用函数定义作用域内的局部变量，并且不会污染全局。

原理：基于词法作用域链和垃圾回收机制，通过维持函数作用域的引用，让函数作用域可以在当前作用域外被访问到

```javascript
function foo() {
  var a = 'hzfe';
  function bar() {
    console.log(a);
  }
  return bar;
}

var baz = foo();
baz(); // hzfe
```

在这个例子中，函数 bar 作为返回值返回后，在自己定义的词法作用域以外的地方执行。一般来说，在函数 foo 执行后，通常会期待函数 foo 的整个内部作用域被引擎回收机制销毁。而闭包可以阻止这件事情的发生。事实上内部作用域依然存在，因为函数 bar 本身在使用，所以并不会被回收。

在 JavaScript 中，每当创建一个函数，闭包就会在函数创建的同时被创建出来。

## 闭包的应用

无论何时何地，如果将函数作为返回值，就会看到闭包在这些函数中的应用。在定时器，事件监听器，ajax 请求，跨窗口通信，web workers 或者任何其他的异步/同步任务中，只要使用了回调函数，实际上就是使用闭包。使用闭包的例子可以参考实现节流防抖函数。

```javascript
var a = 'hzfe';
(function IIFE() {
  console.log(a);
})();
```

通常认为立即执行函数（IIFE）是典型的观察闭包的典型例子，但严格来说并不是。虽然创建了闭包，但没有体现出闭包的作用。因为函数并不是在它本身的词法作用域以外执行的。 它在定义时所在的作用域中执行，而非外部作用域。

## 扩展

- [闭包 MDN](https://developer.mozilla.org/zh-CN/docs/Web/JavaScript/Closures)
- [垃圾回收机制](https://developer.mozilla.org/zh-CN/docs/Web/JavaScript/Reference/Errors/Closed_Overlay_Requires_Arguments)
- [你不知道的 JavaScript](https://www.imooc.com/article/2907)
